# Sberbank test task - Palindrome

Однажды ходил в сбер на собес. Дело было в пятницу. Вечер. Предложили выполнить следующее задание:
> Необходимо написать функцию, которая определяла, что аргумент -- палиндром.
>
> При этом в строке может быть помимо букв еще и некий мусор в виде знаков препинания,
> которые нужно уметь не учитывать при проверке на палиндром.
>
> А так же учитывать, что строка может быть супер-огромной и весить 200 МБ.

### Первая реализация без условия со знаками препинания
#### Ход мыслей
Первое, что я подумал, надо для начала сделать хотя бы простую функцию на проверку на палиндром
без учета знаков препинания. Ну это совсем просто, быстро сообразил: поделить весь список из символов
на половину и сравнивать index и -index, т.е. начальные символы с конечными.

#### Код
`is_palindrome_simple.py`:
```python
def is_palindrome_simple(value: str) -> bool:
    for index in range(len(value) // 2):
        if value[index] != value[-1 - index]:
            return False
    return True
```

### Безуспешная попытка реализации пропуска знаков препинания
#### Ход мыслей
Далее надо было подумать как быть со знаками препинаниями. Недолго придумывая, пришел к выводу,
что можно добавить 2 оффсета: начальный и конечный. И перед условием проверки значений по индексу
проверять сначала, что символ входит в некий whitelist. Если не входит - увеличивать сдвиг начальный
или конечный.

#### Код
Вышла примерно следующая реализация:
```python
import re


def is_palindrome_simple(value: str) -> bool:
    offset_start, offset_end = 0, 0

    for index in range(len(value) // 2):
        if not re.match(r'^[a-zA-Zа-яА-Я]$', value[index - offset_start], flags=re.ASCII):
            offset_end += 1
            continue
        if not re.match(r'^[a-zA-Zа-яА-Я]$', value[-1 - index + offset_end], flags=re.ASCII):
            offset_start += 1
            continue

        if value[index - offset_start] != value[-1 - index + offset_end]:
            return False
    return True
```

#### Что-то пошло не так

В теории это работало бы, будь бы в первой и во второй половинах одинаковое количество 
знаков препинания. Ну, например, `МАМА--АППА--АМАМ` будет `True`.

А будь бы строка `АВ,НБВА`, что по условию является палиндромом, но алгоритм 
не отработает как надо, потому что:

Количество элементов -- 7. Количество итераций -- 3.

Первая часть состоит из `АВ,`, вторая -- из `АВБ` (сразу поменял местами, чтобы было нагляднее).
Пройдясь по циклу и проверяя первые два символа -- все ок. Пока не доходит дело до `,` и `Б`.

Тут уже не все так просто. Ну, например, потому что в условии проверки на whitelist мы свалимся
в continue, цикл закончится и вернется `True`. А мы так никогда не узнаем, что `Н` не равна `Б`.

### Успешная реализация задачи
#### Ход мыслей
Под конец собеса с помощью интервьюера дошли до успешной реализации алгоритма:
Не нужно было проходиться в цикле по половине количества символов. Надо было завершать цикл,
если +index стал больше, чем -index. Ну, то есть, если индексы пересеклись
(и/или ушли дальше друг друга).

#### Код
`is_palindrome.py`:
```python
import re


def is_palindrome(value: str) -> bool:
    offset_start, offset_end = 0, 0
    value_length = len(value)

    for index in range(value_length):
        # Для удобства считаем только положительный индекс
        left_index = index - offset_start
        right_index = value_length + offset_end - index - 1

        # Если индексы пересеклись
        if left_index == right_index or left_index > right_index:
            return True

        if not re.match(r'^[a-zA-Zа-яА-Я]$', value[left_index], flags=re.ASCII):
            offset_end += 1
            continue
        if not re.match(r'^[a-zA-Zа-яА-Я]$', value[right_index], flags=re.ASCII):
            offset_start += 1
            continue
        if value[left_index] != value[right_index]:
            return False
    return True
```

### Итог
Задачу все же решил с:
